# Genie sample App

API는 문서는 [여기](https://csh9066.github.io/docs/genie)서 확인할 수 있습니다.

## 사용한 기술

- spring-boot
- h2
- mybatis 3
- flyway
- spring-data-commons
- restdocs
- junit5

## 기능 분석

### 아티스트

- 조회
    - 아티스트명으로 검색 가능 하다.
    - 페이징 기능도 있다.
- 등록
    - 아티스트명, 출생일, 국적 필수 값이다.
- 변경
    - 등록과 같다.
- 단일 조회

### 앨범

- 조회
    - 앨범 이름으로 검색 가능
    - 페이징 기능도 있음
    - 조회 테이블에 아티스트명이 있다.
- 등록
    - 아티스트, 앨범명, 발매일 필수 값
    - 음원을 여러개 추가할 수 있다.
    - 앨범을 등록할 때 음원도 같이 등록 한다.
- 변경
    - 등록과 같다.
- 단일 조회
    - 앨범에 대한 상세 페이지를 조회한다.
    - 아티스트 이름 음원에 대한 정보들도 있다.

## ERD

![](erd.png)

## 패키지

![](package.png)

- common외에 패키지는 각 각의 모듈 단위로 패키지를 잡음
  - 모듈의 단위는 기본적으로 하나의 서비스 단위로 생성한다.
  - common
      - 비지니스외 공통 관심사를 처리하는 패키지
  - dto
    - 요청과 응답에서 처리하는 데이터
  - model
      - 데이터베이스 테이블과 1:1로 매핑되는 데이터베이스 모델
  - mapper
      - Form → Model 로 저장할 수 있도록 매핑 해주는 역할
  - controller
      - HTTP 요청과 응답을 처리만 해주는계층
      - 요청 데이터만 가지고 메인 비지니스는 서비스 레이어에게 위임 후 응답 처리
  - service
      - 실제 서비스 하나의(트랜잭션)을 처리하는 계층
  - repository
    - `Model` 을 저장하는 퍼시스턴스 계층 
